返武漢探親速去速回既李小姐…係咪你瀨左野呀？

香港今日新增一宗確診個案，患者為日前搭港府包機回港的38歲女子，是首名湖北回港的確診者。她於1月中前往武漢，期間一直在親戚家中居住，乘搭第4班政府包機回港。她昨日(6日)取樣本檢驗後呈陽性，於今日(7日)確診，暫時沒有病徵。

湖北武漢肺炎疫情爆發，已擴散至內地多個城市，今日(22日)仍有航班由香港往返武漢，分別為早上8時40分起飛的國泰港龍KA 852，以及將於下午1時45分抵港的國泰港龍KA 853。東網記者於早上6時到達赤鱲角香港國際機場1號客運大樓，於相關航班的登記櫃枱發現不少旅客排隊登記，其中有不少乘客在候機期間戴上口罩戒備。
往武漢航班乘客李小姐指，自己為獨生女，早年由武漢下嫁來港，惟母親現時獨居當地，今次疫情嚴重令她相當擔心，於是趁過年期間返回武漢探視母親，自己亦已帶備口罩及酒精搓手液等物品作防護措施。她亦得知內地現時戒備較嚴，部分酒店及餐廳都已取消團年飯減低傳播風險，而居民出入境的體温檢測及隔離措施亦令她稍稍安心。
不過，李小姐指其丈夫及幼子原本亦已購買來回機票，惟由於擔心疫情失控，今次惟有將幼子留港由丈夫照顧，不會帶他返鄉過年，自己則「快去快回」。期間李小姐講得情緒激動，眼眶泛紅

好似你wo大佬